
\medskip

On considère la fonction $f$ définie pour tout réel $x$ de l'intervalle $]0~;~+\infty[$  par :
\[f(x) = 5x^2 + 2x - 2x^2\ln (x).\]

On note $\mathcal{C}_f$ la courbe représentative de $f$ dans un repère orthogonal du plan.

On admet que $f$ est deux fois dérivable sur l'intervalle $]0~;~+\infty[$.

On note $f'$ sa dérivée et $f''$ sa dérivée seconde.

\medskip

\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Démontrer que la limite de la fonction $f$ en $0$ est égale à $0$.
		\item Déterminer la limite de la fonction $f$ en $+ \infty$.
	\end{enumerate}
\item Déterminer $f'(x)$ pour tout réel $x$ de l'intervalle $]0~;~+\infty[$.
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Démontrer que pour tout réel $x$ de l'intervalle $]0~;~+\infty[$
\[f''(x) = 4(1 - \ln (x)).\]
		\item En déduire le plus grand intervalle sur lequel la courbe $\mathcal{C}_f$ est au-dessus de ses tangentes.
		\item Dresser le tableau des variations de la fonction $f'$ sur l'intervalle $]0~;~+\infty[$.

(On admettra que $\displaystyle\lim_{\substack{x \to 0\\x>0}} f'(x) = 2$ et que $\displaystyle\lim_{x \to + \infty} f'(x) = - \infty$.)
	\end{enumerate}	
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Montrer que l'équation $f'(x) = 0$ admet dans l'intervalle $]0~;~+\infty[$ une unique solution $\alpha$ dont on donnera un encadrement d'amplitude $10^{-2}$.
		\item En déduire le signe de $f'(x)$ sur l'intervalle $]0~;~+\infty[$ ainsi que le tableau des variations de la fonction $f$ sur l'intervalle $]0~;~+\infty[$.
	\end{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item En utilisant l'égalité $f'(\alpha) = 0$, démontrer que : 
		
\[\ln (\alpha) = \dfrac{4\alpha + 1}{2\alpha}.\]
 En déduire que $f(\alpha) = \alpha^2 + \alpha$.
		\item En déduire un encadrement d'amplitude $10^{-1}$ du maximum de la fonction $f$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

